財政預算案 - 首置夫婦最多可獲約60萬元津貼

財政部長王瑞杰周一發表預算案，他指科技發展一日千里，擾亂傳統企業和就業環境，席捲全球的趨勢帶來挑戰，但同時亦為未來開創機遇。新加坡經濟發展逐漸成熟，現時經歷重要轉變，必須採取果斷措施，為未來重新定位新加坡。

助上車鼓勵生育 應對人口老化

在民生方面，預算案花了不少篇幅在鼓勵組織家庭和生育上，以應對人口老化問題。其中較受關注的，是協助年輕夫婦上車買樓的措施。

首次置業夫婦購二手4房或更細單位可獲津貼達5萬坡元，較之前的3萬坡元多。倘購5房或更大單位可獲4萬坡元（約22萬港元）津貼。

措施即時生效，料政府每年會增加1.1億坡元（約6億港元）支出。不過，連同現有的額外公積金購屋津貼（AHG）和近居購屋津貼（PHG），首置夫婦最多可獲11萬坡元（約60萬港元）津貼。為了鼓勵生育，王瑞杰提出對育有嬰兒的家庭有更多支援，包括在2020年前把幼兒護理中心增加一倍，亦會改善學前教育。

香港真係守財奴
只會派俾綜援

屌你老母 標題黨

頭先個心離一離

毒撚點算

派錢！？
問過14億中國同胞未？

新加坡可以用公積金供樓 人地根本唔將買樓當係咩大事 反而有時間精力投放係自己興趣 事業 成個社會先進步 有產業 有機遇

香港班中產 地產商 夾埋政府就將樓房炒到貴一貴 打工打到死死人都只係勉勉強強夠交租
成個社會 冇創意產業 冇生產力
只有炒賣同泡沫

無奈班既得利益港豬仲覺得自己攬住兩層樓收租係好威ge事

香港人本身基因就係自己劣根性 唔配有生活！租一世樓啦窮撚！

香港人一生只為咗層樓